重案追緝 狂徒拆欄飛擲 毀東鐵電纜 天橋犯案 列車受阻逾一小時

2019年02月11日

重案追緝 狂徒拆欄飛擲 毀東鐵電纜
天橋犯案 列車受阻逾一小時

被歹徒拆下的扶手欄杆，原安裝在牆上（虛線示）。梁瑞帆攝

【本報訊】東鐵綫太和站附近架空電纜，昨凌晨遭狂徒將一條從天橋拆下的17米長、50磅重的扶手欄杆，從橫跨路軌的行人天橋上掟落擊毀，導致電力供應出問題，令東鐵綫服務受阻逾一句鐘。警方調查後，懷疑涉案者不止一人。

記者：梁瑞帆 溫文學

相關新聞：九龍塘 紅磡站 橋位易下手

現場是大窩東支路近九龍坑一條行人天橋，連接坳仔村與泰亨灰沙圍，橫跨南北行路軌。被拆下的扶手欄杆約17米長，原安裝在橋面圍牆內側，欄杆下有固定支架承托；天橋近期正進行加裝電梯工程，橋面裝有閉路電視監察器，但據悉監察器事發時未有通電，致未能拍下狂徒犯案經過。警方正找尋附近的閉路電視，看有否拍攝到可疑人。據村民說，近期深夜不時會有騎單車的青年在天橋嬉戲，但未知是否與案有關。

港鐵安排接駁巴士

消息稱，相信狂徒是於昨凌晨4時許，將該條欄杆拆下後再掟落路軌，並掛在四條架空電纜上，但沒被人察覺；直至凌晨約5時，港鐵啟動供電系統準備提供東鐵綫列車服務，發現供電情況異常，遂派員搜索，在上址發現一條欄杆擱在架空電纜上，相信是有人從天橋將該條欄杆掟落路軌造成，用繩索將欄杆吊起放在天橋上，然後報警。港鐵工程人隨即進行搶修，涉事欄杆及一條電纜各有一處明顯燒焦痕迹，估計是25,000伏特電纜通電時觸及欄杆時造成。而損毀或干擾港鐵的電力裝置，違反港鐵附例，最高可罰款5,000元及監禁6個月。

由於供電出現故障，東鐵綫列車服務受阻，大埔墟至粉嶺站列車一度暫停服務，羅湖站開出頭班車時間受影響延誤兩分鐘。紅磡站至大埔墟站及粉嶺站至羅湖站需以每10分鐘一班列車行駛，上水站至落馬洲站需以每15分鐘一班列車行駛。港鐵安排接駁巴士，至昨晨6時15分欄杆被移除，電力供應恢復，東鐵綫列車服務始回復正常。

相關新聞：村民指現場常有夜青嬉戲

涉事者疑不止一人

警員到場調查，發現欄杆共有13個支架全被弄毀，部份受損支架遺在橋面，由於欄杆一端出現彎曲，不排除狂徒在撬毀欄杆時，曾踩上欄杆，再強行將欄杆拆下。由於欄杆很長，加上估計重約50磅，不排除涉事者不止一人。警方調查後，列刑事毀壞案，大埔警區重案組接手，探員在現場檢查涉案鐵欄及留在橋面的組件。

執業大律師陸偉雄指，《刑事罪行條例》最高刑罰為監禁10年，而今次案件涉及公眾安全，犯事者拆除長達17米扶手欄杆，必定需要重型器材，此舉明顯為有預謀犯案，「拆咗扶手欄杆，令老弱傷殘冇得用，可能佢哋安全受威脅。」陸炮轟犯事者，明知投擲金屬品到架空電纜，必會令港鐵服務受阻，行為極度自私，法律上屬最嚴重級別，就算疑犯屬初犯及認罪，亦不會有減刑理由，法庭定必會判予監禁刑罰。

上一則
上一則
今日提醒你：賀年食物回收行動

下一則
下一則
九龍塘 紅磡站 橋位易下手

九龍塘 紅磡站 橋位易下手
村民指現場常有夜青嬉戲

笑撚死，現場cctv係假的

明眼人一看

如果有中國天眼！班匪徒就無所遁形。

港府：決定加強力度，肯定全港cctv全天候運作

點解覺得有天眼就等於捉到賊犯？

唔想返工到咁

我有話有天眼可以捉到賊咩 我話無所遁形！你閱讀理解零分返去重讀啦

警犬捉犯駛乜cctv
求其捉條佢砌生豬肉咪得

兩日都破唔到案？

好似話捉到了

殺雞用牛刀

拆17米長欄杆拋路軌毀電纜 警拘14歲男童及18歲英籍男
3小時前85K
即時突發

【12:41】有村民估計拆欄杆是踩單車經過天橋的青年所為

本月10日東鐵綫大埔大窩東支路九龍坑一行人天橋，一條17米長50磅重的扶手欄杆，被人從橫跨路軌的行人天橋上掟落擊毀電纜，導致電力供應出問題，以致東鐵綫服務受阻逾一句鐘。警方大埔重案組經調查後，昨晚在上水區拘捕一名14歲本地男童及一名18歲英國籍青年，兩人涉嫌刑事毀壞，現正被扣留調查。

警方相信當日凌晨4時許，有人將該條欄杆拆下後再掟落路軌，並掛在4條架空電纜上，但沒被人察覺，直至凌晨約5時，港鐵啟動供電系統準備提供東鐵綫列車服務時，發現供電情況異常，遂派員搜索，發現一條欄杆擱在架空電纜上，於是報警。（ ）

廣告
港鐵工程人員隨即進行搶修，涉事欄杆及一條電纜各有一處明顯燒焦痕迹，估計是25,000伏特電纜通電時觸及欄杆時造成。由於供電出現故障，東鐵綫列車服務受阻。至晨早6時15分欄杆被移除，電力供應恢復，東鐵綫列車服務始回復正常。

《蘋果》今晨返回現場，發現被拆走的扶手欄杆仍未重新安裝。住在九龍坑附近70多歲老村民陳伯，他說住在村內已30多年，從未發生過拆扶手欄杆事件。他獲悉警方拘捕兩名少年涉刑毀，他估計是踩單車的少年所為，「我估係佢哋踩單車時，被欄杆撞到，激氣起嚟成班10幾歲𡃁仔拆咗佢(欄杆)。」他希望當局盡快維修妥當，因該處平日很多老人家出入，行橋時要扶着欄杆，「呢度打風上嚟風好犀利，冇扶手欄杆，老人家唔方便。」

陳伯指逢假期很多青年都踩單車經過天橋，當中有本地人，亦有很多外籍人士，「早幾日出入條橋，見到冇晒欄杆，嘩，咁大鑊，成條鐵欄拆咗！」

編輯推介

【炮彈飛車】Jazz時速130公里撞石柱 司機乘客傷
女子與男友爭吵 衝出馬路捱車撞重創
【爆相爆片】警察叔叔鐵漢柔情 幫紙皮老翁推車

快啲嚟下載啦！果籽新春〈豬年貼籽-多豬慎入〉WhatsApp Stickers｜

10萬蚊 100人分！
星期一至五晚上10點半
《動腦Q》Let's Q the money！

你敢爆，我敢獎！ 立即WhatsApp《蘋果》24小時爆相爆片熱線 或致電：63836568

被拆走的扶手欄杆仍未重新安裝。（翁鈺輝攝）

陳伯指假日很多青年踩單車經過行人天橋，他估計拆欄杆是踩單車青年所為。（翁鈺輝攝）

（翁鈺輝攝）

警方當日封鎖現場天橋調查。(資料圖片)

探員當日在場搜證。(資料圖片)

被拆下的17米長欄杆。(資料圖片)

欄杆的固定支架亦遭拆毀。

點捉?

唔好裝欄桿咪算，老野自己用拐杖啦

你都幾廢,